\begin{definition}[Sylowgruppen]
		\(G\) endliche Gruppe, \(p\) Primzahl. \(|G|= p^r m\) mit \(r \in \N_0\), \(m \in \N\) und \(p \nmid m\).
		\begin{enumerate}[(i)]
				\item \textbf{p-Untergruppe} = Untergruppe \(U\) mit \(|U| = p ^s\), wobei \(0 \leq s  \leq r\)
				\item \textbf{p-Sylowgruppe} = Untergruppe \(U\) mit \(|U| = p^r\).
		\end{enumerate}
\end{definition}

\begin{theorem}[0-ter Sylowsatz]
		\(G\) endliche Gruppe, \(p^r\) Primzahlpotenz, die \(|G|\) teilt.
		Dann gibt es eine Untergruppe \(U\) von \(G\) mit \(p \bigg\vert |U| \Rightarrow G\) enthält ein Element \(g\) mit \(\ord(g) = p\).
\end{theorem}

\begin{bemerkung}
	\underline{Achtung:} Ersetzt man \(p^r\) durch einen beliebigen Teiler \(d\) von \(|G|\), dann wird die Aussage im \(0\)-ten Sylowsatz falsch.
\end{bemerkung}

\begin{theorem}[Sylowsätze]
		Sei \(G\) eine endliche Gruppe, \(p\) eine Primzahl
		\begin{enumerate}[(i)]
				\item Jede \(p\)-Untergruppe von \(G\) ist in einer \(p\)-Sylowgruppe von \(G\) enthalten.
				\item Je zwei \(p\)-Sylowgruppen \(P_1, P_2\) von \(G\) sind konjugiert, d.h. \(\exists g \in G \) mit \(P_2 = g P_1 g ^{-1}\)
				\item Für die Anzahl \(\nu_p\) der \(p\)-Sylowgruppen gilt \(\nu_p \equiv 1 \mod p\) und \(\nu_p \bigg\vert m\), wobei \(m\) durch \(|G| = p^r m\) mit \(r \in \N_0\), \(m \in \N\) und \(p \nmid m\) gegeben ist.
		\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{corollary}[Folgerung aus Sylowsatz (ii)]
		Ist \(P\) eine \(p\)-Sylowgruppe von \(G\), dann gilt \(P \unlhd G \Leftrightarrow \nu_p = 1\).
\end{corollary}

\za \aufg{F17T2A1}

\begin{definition}[Auflösbar]
		Eine Gruppe \(G\) heißt \textbf{auflösbar}, wenn es eine Kette von Untergruppen \[G = G_0 \supset G_1 \supset \dots \supset G_r = \{e\}\] gibt mit \(G_{k+1} \unlhd G_k\)für \(0 \leq k < r\) und \(\nicefrac{G_k}{G_{k+1}}\) abelsch für \(0 \leq k < r\).
\end{definition}
\begin{theorem}
	\begin{enumerate}[(i)]
			\item \(G\) auflösbar \(\Leftrightarrow G ^{(r)} = \{e\}\) für ein \(r \in \N\), wobei \(G ^{(r)} = r\)-te \textbf{\satz{4.8}} von \(G\) ist.
			\item wichtig: \(G\) Gruppe, \(N \unlhd G\), dann: \(G\) auflösbar \(\Leftrightarrow \nicefrac{G}{N}\) und \(N\) auflösbar.
			\item \(G\) auflösbar, \(U \leq G \Rightarrow U\) auflösbar.
			\item \(G\) abelsch \(\Rightarrow G\) auflösbar
			\item Alle \(p\)-Gruppen sind auflösbar.
	\end{enumerate}
\end{theorem}

\begin{definition}[Kommutatorgruppe]
	Sei \(G\) eine Gruppe. Die \textbf{Kommutatorgruppe} \(K(G)\) (\(\eqdef G^{(1)}\)) ist die Gruppe, die durch die Kommutatoren \(a b a^{-1} b^{-1}\) für \(a,b \in G\) erzeugt wird, also
	\[ G^{(1)} = \left\langle \left\{ a b a^{-1} b^{-1} \suchthat a, b \in G\right\} \right\rangle\]
	Die \textbf{\(r\)-te Kommutatorgruppe} erhält man durch iteratives \(r\)-maliges Bilden der Kommutatorgruppe.
\end{definition}